最感人的葬禮！日本佛教寺廟為114隻機械狗送行

陪伴在身邊的事物未必有生命才有感情，尤其在日本的匠人傳統裡，所有物件都有靈魂，電子寵物不只是一隻機器狗，這場葬禮上，許多已白髮蒼蒼的主人們都低頭默默拭淚。

根據日本媒體報導，上月底在日本千葉縣的光福寺，舉辦了一場特殊卻感人的葬禮，為114隻年久失修的Aibo機器狗送行，祭祀台上一隻隻機器狗並列，脖子上都掛著紙條，寫著家鄉與主人名，看著令人動容。

Sony在1999年開發出Aibo機器狗，第一代定價高達3000美元，將近9萬元台幣，在當時可說是第1款有人工智慧的家庭機器人，但因Sony經營出現問題，在7年後宣布停產，並在2014年決定停止維修服務，15萬台Aibo機器狗的「生命」就此出現了盡頭。

雖然有前索尼技術人員組成第三方維修商A-Fun搶救Aibo，但再無新零件可替換的問題，只會隨著時間變差不會更好，被斷定「沒救了」的Aibo，甚至像器官移植一樣，在主人同意後發揮大愛被解體回收。因此維修商A-Fun在解體Aibo前舉辦集體葬禮，安慰從此失去Aibo的主人們。

具AI人工智慧學習能力的Aibo，在長久相處下會記住主人的聲音，會跑會跳會撒嬌會生氣，主人們不只跟Aibo聊天、還會手作漂亮衣服換裝，有日本夫婦說︰「感覺自己在撫養一個孩子。」

A-Fun的技術人員說，Aibo的主人把他看作醫生、而不是維修工程師，主人們就像在寵物醫院裡面看病一樣，會說「Aibo關節疼痛」，而不是表示機器狗關節故障。

日本在高齡化社會、少子化、無緣社會的趨勢下，尤其無緣，失去所有緣份聯繫︰社緣、血緣、地緣，世代的孤單讓人們對機器人產生依賴。

對屋企既死物有時都有呢種情感

...

吹氣mary?

唉 唔識點講好

杯

諗起近排「西部世界」套劇。

解穢酒有冇狗肉供應?

IT9?送行?

DC9?送行?

689? 唔送?

拆左再做器官移殖

細個果時對個枕頭好有感情

仲有其他未壞哂嘅Aibo狗

萬物皆有靈

細個好似好多老翻
其實真野可以玩到點

on9無極限

睇你個名就知

其實都幾諷刺，養機械狗既目的可能係為左唔使面對生死或者減少麻煩，但係偏偏最後變到好似養真狗咁

become dog

個和尚好似曾志偉

真狗同假狗咪一樣，打和啦